# Framework Pédagogique MVC6

## Prérequis
- PHP >= 7.4.*
- Composer
- Node - npm
- MySQL avec PDO

## Installation

```bash
  git clone https://gitlab.com/quidelantoine/mvc6.git
  cd lucas eliot
  composer dump-autoload 
  npm install
```

## Configurations

Par sa simplicité, MVC5 requière peu de configuration pour fonctionner.

### Le fichier de configuration

MVC5 est livré avec un fichier nommé config/config-dist.php.
Ce fichier est destiné à être versionné, et ne doit pas contenir d'informations personnelles ou sensibles.
Le fichier lu par défaut par le framework est <span class="code">config/config.php</span>, qui lui, ne doit pas être versionné, il vous est personnel.

Pour démarrer copier-coller le contenu du fichier config/config-dist.php dans
```php
/* config/config.php */
return array(
    'db_name'   => 'dbname',
    'db_user'   => 'root',
    'db_pass'   => '',
    'db_host'   => 'localhost',
    
    'version' => '1.0.0'
);
```
## Serveur php & Webpack
```bash
// Pour lancer serveur PHP
php -S localhost:2323 -t public
// Pour lancer Webpack
npm run watch
// Pour build Webpack
npm run build
```
## Authors
- [@quidelantoine](https://www.github.com/quidelantoine)


## Exercice 

CRUD complet dans l'admin 
    category :
        - id
        - title VARCHAR 
        - description TEXT 
        - status ( draft, publish )
        - created_at
        - modified_at 

- listing, single, add, edit, delete 



```sql
//DROP TABLE IF EXISTS category

CREATE TABLE IF NOT EXISTS category (
    id INTEGER PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT NOT NULL,
    title VARCHAR(155) NOT NULL,
    description TEXT,
    status VARCHAR(155) NOT NULL,
    created_at DATETIME NOT NULL,
    modified_at DATETIME
);

CREATE TABLE IF NOT EXISTS recette (
    id INTEGER PRIMARY KEY AUTO_INCREMENT NOT NULL,
    title VARCHAR(155) NOT NULL,
    content TEXT,
    cat_id INTEGER,
    FOREIGN KEY (cat_id) REFERENCES category (id)
);








```

Inscription,  connexion
table -> user 
    - id 
    - email         (UNIQUE), varchar 
    - password      varchar 255
    - token         varchar 255
    - created_at    datetime
    - modified_at   datetime  NULL 
    - count_login   int  default 0

SecurityController
    - register 
    - login 
